華為首揭核心供應商 美企佔逾三成

華為近日首次對外公布所有核心供應商的名單，合共有92家，其中包括以美國廠商33家為最多，比例高逾三成。

另外，中國廠商22家、日本廠商11家、台灣廠商10家，當中包括高通、聯發科、三星、索尼、富士康、台積電、微軟、甲骨文以及德州儀器等。

美國早前宣布禁止採用中國品牌華為設備，更試圖游說盟友的無線及網絡設備供應商，不要採用華為的產品。